\documentclass[11pt]{article}

\input{tp1-defs}
\usepackage{bussproofs}
\usepackage{graphicx}

% Para achicar la derivación un poco.
\newenvironment{scprooftree}[1]%
  {\gdef\scalefactor{#1}\begin{center}\proofSkipAmount \leavevmode}%
  {\scalebox{\scalefactor}{\DisplayProof}\proofSkipAmount \end{center} }

\begin{document}

\begin{figure}
\noindent
\makebox[\textwidth][c]{
\begin{minipage}[scale=0.5]{2\textwidth}
% Si no tuviera que achicarla, sería:
% \begin{prooftree}
\begin{scprooftree}{0.8}
          % Estos axiomas vacios son porque los axiomas de 
          % Bussproofs no tienen la línea por arriba.
            \AxiomC{}
          \RightLabel{\rVar}
          \UnaryInfC
            {$
              \sexp
                {\pair 
                  {x}
                  {\extf{\sigma}{x}{0}}
                }
                {\pair 
                  {\extf{\sigma}{x}{0}~x}
                  {\extf{\sigma}{x}{0}}
                }
            $}
            \AxiomC{}
          \RightLabel{\rNVal}
          \UnaryInfC
            {$
              \sexp
                {\pair 
                  {1}
                  {\extf{\sigma}{x}{0}}
                }
                {\pair 
                  {\bm{1}}
                  {\extf{\sigma}{x}{0}}
                }
            $}
        \RightLabel{\rLt}
        \BinaryInfC 
          {$
            \sexp
              {\pair 
                {\elt{x}{1}}
                {\extf{\sigma}{x}{0}}
              }
              {\pair 
                {\mlt{\bm{0}}{\bm{1}}}
                {\extf{\sigma}{x}{0}}
              }
          $}
          \AxiomC{}
        \RightLabel{\rBVal}
        \UnaryInfC
          {$
            \sexp
              {\pair 
                {\efalse}
                {\extf{\sigma}{x}{0}}
              }
              {\pair 
                {\mfalse}
                {\extf{\sigma}{x}{0}}
              }
          $}
      \RightLabel{\rOr}
      \BinaryInfC
        {$
          \sexp
            {\pair 
              {\mor{\elt{x}{1}}{\efalse}}
              {\extf{\sigma}{x}{0}}
            }
            {\pair 
              {\mor{\mlt{x}{1}}{\mfalse}}
              {\extf{\sigma}{x}{0}}
            }
        $}
    \RightLabel{\rIfA}
    \UnaryInfC
    {$
      \step
        {\pair
          {\cif
            {\eor{\elt{x}{1}}{\efalse}}
            {\cskip}
            {\clet{x}{0}}
          }
          {\extf{\sigma}{x}{0}}
        }
        {\pair 
          {\cskip}
          {\extf{\sigma}{x}{0}}
        }
    $}
  \RightLabel{\rSeqB}
  \UnaryInfC
  {$
    \step
      {\pair
        {\cseq
          {\cif
            {\eor{\elt{x}{1}}{\efalse}}
            {\cskip}
            {\clet{x}{0}}
          }
          {\cskip}
        }
        {\extf{\sigma}{x}{0}}
      } 
      {\pair 
        {\cseq 
          {\cskip}
          {\cskip}
        }
        {\extf{\sigma}{x}{0}}
      }
  $}
\end{scprooftree}
%\end{prooftree}
\end{minipage}}%
\caption{Derivación de ejemplo.}
\end{figure}

\end{document}